DEGREE GRAD之後進修 mphil/taught master?

講番背景先，我係非三大final year，expect hon = 2nd up，修sci。

我yr2 同 yr3 summer 跟教授個group，之後我理所當然fyp都跟佢，但係跟佢敢耐都係無機會出paper。另外，我個教授係基本上有學生approach佢就會收 （當然undergrad，佢錢都好多）。我本身打算可以grad跟佢做research，但佢phd收左10個，再收唔到人（因為大學cut左50％支出），所以我就無機會。

之後因為我本身yr3 有oversea visiting student，因為肺炎，所以跟左本身自己學既prof去完成個計畫。（個計劃有2個supervisors，一個當地大學，另一個自己大學）。敢我就試下去問佢收唔收research student，佢就話phd一定唔得（我大學99％唔收mphil），佢話可以做ra，但要等funding批，同我講11月仲早，等佢消息。等左一個月，佢話funding批左可以請我，傾下計叫我番屋企plan，因為我仲係exam period所以過左5日先email佢，佢就話請左大陸生了。

我而家就好迷惘，第一因為時間唔夠（但係我真係有準備...只係事情既發展），第二我想讀上去做research，加上屋企負擔唔到外國學費，我係到思考應該點選擇，希望大家比d意見。

1.我有考慮過去報mphil，但最多qouta就係三大，我無1st hon，非三大，無paper，我會擔心係0機會。
2.我打算讀個msc （fellowship個種，扣＄120000），再升上phd，但我見有人話msc上唔到mphil／phd，應該直上mphil，我擔心讀完上唔番去
3.做一年ra，但係而加prof好少請fresh grad做ra，因為好多大陸生拎住個msc去apply，所以根本搶唔到（就係我第二段講個個例子...）

4.有人會同我講直接grad番工啦...但係我真係好鐘意做research，大學要做part－time搵學費生活費，溫書都係凌晨3-4點，第二日9-10點再番學番工，好努力維持2nd hon。想安靜溫書，我屋企日日嘈，得一個人都可以嘈...你地會同我講出去lib溫書啦...我阿媽一到22：00就會狂打電話話做咩唔番屋企？遲少少就會係到狂打電話係到喊。而加肺炎仲辛苦，3日唔埋2日就話自己中左要去醫院check，我係出面都要9秒9番去。另一樣比較重點係，我呢科基本上無msc好難搵到好工，15k都話要有msc經驗...

多謝大家睇敢多字...我表達能力可能唔係太好

去外國錢唔係問題
除左英國／澳洲／某啲歐洲國家之外大部分地區PhD份糧都夠你學費+生活費(有唔少直情waive/唔收學費)
至於英國／澳洲就真係睇你有幾勁同運氣啦
你真係擔心錢既話就認真搵下邊到份糧比較好洗 儲錢就唔擔保儲到架啦但係要夠洗就絕對可以既
我自己都係家境算差 都係外國讀緊PhD冇問題其實仲儲到錢

你係咪講緊12月個個？就係個大陸prof同我講你入唔到，起碼讀個msc/做一年ra先得，叫我唔好報。我去搵大陸個prof我有講我做乜(我做transition metal)有乜technical skills， 我未講完三句就話我想要既新既ideas，有野心，你呢啲我周街都搵到，點解要你，你都係做一年ra先。

但我見到mphil的話，三大係1 Mar，bu係1 Apr，msc就1 Mar。**我想問一下，呢個係咪second round?***

Ching你就係直上phd定msc/mphil上？

MPhil

報mphil幾時講過要paper?

其實我都struggle緊ching既問題
我三大sci grad但得2nd low（差少少2nd up)
都係想讀research同埋都想去番三大讀mphil
但hon唔太靚 驚三大冇乜機

黎緊(應該)會係非三大做RA
一方面諗緊會唔會順便R prof收我mphil
另一方面都諗緊唔讀mphil住先
可能邊做住RA 邊讀個taught master洗底
（同埋起碼taught master可以係三大讀 好似靚仔啲）
遲啲再出外國讀phd

不過其實大學RA唔算好難有offer
honour都未必係最重要
最重要係你interview嗰陣present到你有想做research既熱誠 同埋講到你係fyp嗰陣可以幾independent同解決難題既能力 最好係個post都會用到你fyp常用既lab skills

利申：代住2個RA offer 一個三大 一個非三大

Ching可以tg一齊傾下？

ching 點揾到 RA offer
想揾多條後路

睇你咩background
好似我biological sci就可以跨去medicine嗰邊搵RA
或者自己approach都得

就咁鳩sd個email去問？

都可以咁講 簡單講下自己background同點解有興趣

get your research pg overseas, not here.

加油啊，讀mphil冇問題，但係要非常自律，因為冇乜堂上。佢通常係round1剩落黎嘅位比round2所以係round1報機會會多d，你快d報啦

Mphil搵到同我而加做既範疇教授得幾個，全部send email都食白果。我怕直接申請打RP唔approach prof會申請失敗，因為份野唔短，如果根本無教授做就浪費時間。但我有準備申請msc，準備得7788。

讀完master可以上phd la